[自煮燃發] 河北十億芯片工程爛尾

【評論員: 地方政府一窩蜂 注定失敗】

位於北京中關村的集成電路設計產 業園離市中心約一小時車程，是北 京芯片研發的集中地，聚集超過6 0間相關企業。

園區不少地方仍然空置，但無阻當 局的決心，今年8月北京市工業芯 片創新中心正式落戶。

這股芯片風潮亦席捲全國，截至7 月內地註冊芯片相關企業，累計有 4萬5千多間。其中第二季的新註 冊企業，就有4千6百間、較去年 同期增長2倍有多，亦是去年全年 註冊數目的八成。

除了在北京這些大城市，還有不少 項目在國內二三四線城市進行。像 標榜生產世界一流芯片的河北昂揚 微電子科技有限公司，原本在四年 前斥資10億元，在石家莊一個化 工園區興建250畝廠房，生產第 八代IGBT芯片。

並且獲河北省政府大力支持，列為 省重點建設及省市十三五規劃重點 項目，包括提供200萬元補助金 及將估值1.6億元的30畝國有 土地使用權，以半價優惠提供。

但直到前年項目完成約十分一，就 因為資金鍊斷裂夭折，剩下一幢爛 尾樓。昂揚公司過去兩年亦官非不 斷，包括董事長步建康控告總經理 徐國中違反協議，把大部分資金用 於購買土地和建設寫字樓，而非生 產芯片的設備，又指徐國中騙取3 0畝國有土地。

不過石家莊政府稱土地是合法取得 ，不需要收回。而徐國中亦都反告 步建康沒有在限時內完成芯片研發 。

有評論員分析近年內地多個地方響 應中央號召研發芯片，但不少是一 窩蜂開公司，欠缺所需的大量資金 及配套，注定失敗。估計未來一兩 年會有更多企業出現問題，而沒有 實力的企業最終都會被淘汰

我建議不用5納米，28納米便足夠。

家家戶戶捐出手機等電器
實行全民大煉芯

果然全民大煉晶只不過係支那公司同地方正苦呃funding嘅藉口

手刻

現時光刻機數目: 0

買iPhone 拆 5nm 岀黎扮整到咪得囉

預撚咗啦
打住飛機鎖國啦

叫哂全部支那狗去整，一定自煮燃發到既
堅持住呀支那

咁快？唔係早幾個月講架咩？

掠得就掠，其他地方cut budget
下一步食「量子」浸水
this is china

我建議不用芯片，56k已足夠

其實真係唔好笑, 依家擺明用「數量」務求彈出一兩間可以突破到西方限制既公司出黎, 而依樣只要有足夠時間, 以中國多咁多倍既人力物力係真係可以做到

全部都係昆經費

習近平果種簡單粗暴
鎮壓支那愚民都尚可

但要搞科學，搞外交

咁嬴法中國GDP 衝上人均US$100K

無限時間無限資源就係嘅，但都唔會係3nm呢類高級嘢
自主的話整到28nm都算勁喇
同埋晶片呢樣嘢本身就係要好多公司（國家）夾手夾腳先整到出嚟嘅嘢
想靠中国一個国家做晒真係天方夜譚

唔驚，香港金庫填數

有一部ASML機架
不過武漢弘芯斷資金鏈被拎去低押

唔怕，有習核芯！

貪官袋晒

晶片
芯片

感謝黨